#The MainTrack project#

##Аналоги##

###Списки дел###
Предоставляют стандартные возможности для управления задачами, умеют сортировать
задачи по различным тегам, меткам, приоритетам и группам. Задачи представляются
как самостоятельные сущности, каждой из которых присущи временные рамки, но не
наоборот.

     ● Wunderlist
     + Удобное оформление
     + Создание копий задач
     + Разделение задач на тематические списки
     + Подазадчи для задач
     + Просмотр завершенных задач и их возобновление
     + Прикрепление файлов к задачам
     + Связь с другими соцсетями (facebook)

     - Некоторые функции доступны только в платной Pro-версии
     - Нельзя просмотреть задачи в календаре, только отсортировать по дате
       выполнения
     - Нету поддержки для приложения

     ● Todoist
     + Разделение по приоритетам
     + Возможность записать одну задачу в качестве подазадачи для другой,
       когда они уже созданы
     + Просмотр задач не только на текущий день, но и на неделю
     + Стандартный набор простых тем для оформления
     + "Карма" пользователя (статистика выполнения задач) с уровнями
     + Журнал действий пользователя с возможностью сортировки

     - Метки, комментарии и загрузка файлов доступны только в Премиум-версии

###Календари###
Оперируют большим набором сущностей, по сравнению со списками дел (задачи, собы
тия, мероприятия). Дают больше подсказок и настроек по умолчанию.

     ● Google calendar
     + Просмотр дел, запланированных на разный промежуток времени
     + Режимы с праздниками и днями Рождения
     + Удобный механизм создания регулярных задач с поиском оптимального времени
     + Умные уведомления
     + Указание места проведения для мероприятий
     + Добавление файлов из Google Диск
     + Возможность пригласить пользователей

     - Из-за неполного отображения дней в главной ленте невозможно сразу
       добавить задачи на некоторые числа

     ● Яндекс календарь
     + Возможность создавать несколько календарей с собственными событиями
     + Синхронизация с остальными службами Яндекс
     + Просмотр расписания по дням, неделям и месяцам
     + Возможность оповещения по почте и по номеру телефона

     - Нету режима с праздниками и днями Рождения
     - Неудобная мобильная версия

###Трекеры задач###
Лучше, чем все остальные категории подходят для создания групповых проектов.

     ● Redmine
     + Оперирует более сложной архитектурой (задачи, трекеры, проекты)
     + Включает систему ролей
     + Возможность ведения истроии задачи
     + Интеграция с репозиториями
     + Рассылка уведомлений
     + Учет затраченного на проект времени

     - Невозможно управлять правами доступа
     - Нельзя создать одну роль для пользователя во всех проектах

##Сценарии использования##

     ● Планирование каникул: создается проект "Каникулы", в который добавляется
       некоторое постоянное расписание, состоящее из регулярных задач (например,
       ежедневная вечерняя прогулка, еженедельный поход в бассейн), с возмож
       ностью добавления других нерегулярных задач, возникающих в разное время.
       Задачи проекта относятся к разным типам (спорт, хобби и т.д.)

     ● Совместное выполнение какого-либо учебного задания: Пользователь
     создает примерный план задания, разбивая его на задачи и определяя,
     кто какую задачу будет выполнять, при этом имеется возможность разгра
     ничивать права доступа к задачам учебного проекта

     ● Планирование сдачи сессии: создается задача "Сессия", куда добавляются
       подзадачи наподобие "Сдать лр","Получить допуск к сессии" и др. Непосредственно
       перед экзаменами установить напоминания, чтобы не пропустить консультации
       по предметам. Экзамены представляются в виде событий.

     ● Записать короткую идею, которая пришла в голову в любое время: создание
       регулярной задачи с минимальным количеством полей, например, только с наз
       ванием и промежутком повторения. В таком контексте регулярная задача
       работает как простое напоминание.

##Планируемые возможности##

###Оптимистичные возможности###

     ● Создание, изменение и удаление простой задачи со всем её содержимым
     ● Создание новых подзадач к задачам либо установление связи подзадача-зада
       ча между двумя ранее созданными задачами
     ● Создание регулярных задач, которые будут повторяться каждую неделю,
       месяц и т.д.
     ● Просмотр задач по фильтру: выполненные задачи, новые, только задачи
       типа "работа"
     ● Создание, редактирование и удаление событий
     ● Регистрация пользователей, привязка задачи к пользователю.
     

###Пессимистичные возможности###

     ● Прикреплять файлы к задачам
     ● Связывание задач с календарем
     ● Работа с геоданными в событиях

##Логическая архитектура##

     ● Задача
     Центральное понятие системы. Содержит следующие поля: название, время
     выполнения (начало и конец), содержание задачи, тип, подзадачи
     (опционально), периодичность(опционально, для регулярных задач), статус
     (не начата, в процессе, выполнена).
     
     ● Регулярная задача
     Модель на основе задачи, содержит поля: интервал, id пользователя, 
     id задачи, на основе которой создана, дата обновления    

     ● Событие
     Модель на основе задачи. Дополняет ее полем места проведения 
     мероприятия

     ● Тип задачи
     Сущность, которая служит для фильтрации задач. 
     Пользователю предоставляется возможность создавать типы по 
     своему усмотрению, а также привязывать задачи к существующим типам.
     
     ● Статус задачи
     В проекте представляется перечислением фиксированного размера
     с определенными значениями: новая задача, в процессе, выполнена.
     Также участвует в фильтрации задач.


##Этапы разработки##

####Прототип####

     ● Простейшая версия приложения, способная работать с задачами,
     регулярными задачами и событиями.
     ● Сортировка задач по статусу и по типам задач.

     ● Хорошо бы: начать записывать всё в файлы

####Основная версия####

     ● Возможность создавать подзадачи задач
     ● Регулярные дела, повторяющиеся раз в некоторое время
     ● Хранение информации в файлах
     ● Календарь с возможностью просмотра расписания
     ● Напоминания по умолчанию

     ● Хорошо бы: реализация механизма создания и редактирования проекта с
       привязкой к существующим сущностям

####Финальная версия####

    ● Возможность разделять задачи между пользователями
    ● Редактирование сущностей непосредственно из календаря
    ● Синхронизация между пользователями при появлении обновлений в проектах


    ● Хорошо бы: работа с геоданными, различными доп. файлами и почтой

##Сроки##

    ● Прототип 
    ● Основная версия -  до сдачи лабораторной
    ● Финальная версия - до сдачи экзамена

##Статус##
Проект находится в статусе разработки
